王丹回應盧思達：搞清楚基本事實，別這麼丟臉好嗎？

原文

-

王丹流亡中 , 不過就以難民身份去台灣工作同醫病

我係九零年出世既, 六四嘅時候, 我大概....一歲到

因住又俾人串到抑鬱發作

王丹你係台灣得工作關係？
咁你腦瘤仲乜去台灣醫, 唔係美帝醫呀？

王丹疑患腦瘤 fb求救 讓我回台就醫

目前人在美國的民運人士、清大教授王丹，稍早3度在臉書po文求救，表示他在超市頭昏差點倒地，因症狀已連續兩個月出現，「我自己嚴重懷疑是腦部腫瘤或者腦血栓」，盼能盡快返台就醫，但卡在回美證未辦妥，無法如願，急說：「希望台灣政府能夠專案處理，讓我回來台灣就醫。大家幫我跟你們的政府說，好嗎？」

對此，移民署表示，清華大學替王丹申請來台當講師，入台證效期至10月6日，台灣方面能協助的證件沒有問題，但他搭機離開美國需要返美簽證，這部份由美國核發，台灣無權過問。

「其實有點焦慮。」王丹臉書文章說，他在美國沒有健保，就醫檢查費用昂貴，難以負擔，希望提前返回台灣看病，但他因屬有綠卡的無國籍人士，返台需「回美證」、「入台證」才行。

他說「上周已經向台灣政府提出申請，希望設法協助我儘快返回台灣看病。至今還在研議中沒有回覆。」

王丹求救訊息吸引數千名網友按讚關心，有人發起「一人一信救救王丹」，寫信到移民署，希望能專案協助，也有人有意發起「一人一百救丹哥」，直接給予金錢援助。

但也有網友質疑「老師，開放給您的話台灣政府是不是要開放給所有相同情況的非台灣及台灣國民呢？開一個先例，之後就會有更多人要求了。台灣本國籍都不可能有這種特權了。」

對此，王丹回說：「我的情況其實非常特殊，大概是千萬分之一，所以不存在你說的那種“開放給所有人”的情況。」（突發中心／綜合報導）

王丹恐嚇香港人必須綑綁中國民主：「鄰居沒有自由，你就不可能有真正的自由」

【明報專訊】近日以文化人陳雲為主嘅香港本土派，因不滿支聯會今年「愛國愛民」嘅六四主題，發起罷去六四燭光晚會。呢個爭議繼續升溫，前學運領袖王丹前日喺網上開腔，佢話對本土派嘅講法好心痛。唔少網民噚日就將辯論戰場轉移到王丹facebook，而王丹就坦言唔認識陳雲，「完全沒聽說過這個人」。

本土派不滿「愛國」主題

自從王丹呼籲港人繼續去六四晚會後，佢嘅facebook變得異常熱鬧。有本土派人士話，去六四晚會，等於支持支聯會嘅「愛國」主題，決定唔去，話寧願留喺屋企悼念好過；有更加激進嘅人甚至話，香港嘅民主運動係為咗香港，而唔係為咗「王丹嘅中國」，更叫王丹「好自為之」，總之就火藥味甚濃。

有唔同意本土派嘅港人反駁，話每年去維園悼念六四，從來都唔係為咗支持邊個，而只係想話畀共產黨知，港人永遠都唔會忘記佢哋嘅罪行；亦有人認為，齊集維園、團結一致，先至係最有效嘅武器，質疑本土派叫人唔好去集會，如同共產黨喺度搞分化咁話。

王：鄰居沒自由 你不可能有

王丹又話，「鄰居沒有自由，你就不可能有真正的自由」，認為香港同中國嘅民主進程唇亡齒寒，希望香港人唔好因為要同大陸切割而放棄爭取平反六四。

王丹不滿未獲打尖搭的士接雙親

現居台灣的大陸民運人士王丹，昨日在個人專頁撰文，指早前父母到台灣探望他時，他到機場接機時，要求機場人員讓他和年老雙親提早登上的士，但遭到工作人員拒絕，他在帖中認為自己要求並不過份，批評台灣社會不夠敬老，更指「尊老是社會美德」。然而有關帖文，卻反引來不少台灣網民留言批評，其後王丹更將有關帖子刪除。

王丹昨日在個人Facebook專頁，指自己早前到機場接父母到台灣過年，指由於父母年事已高，一個曾中過風，一個有心臟病，故離開機場等的士時，他向工作人員要求讓他和父母插隊提早登上的士，但遭到對方拒絕，要求他們繼續排隊，令他感到非常不滿，更在Facebook上指「尊老是社會美德」。結果台灣網民紛紛留言指王想行使特權，令他急急將帖子刪除。

然而仍有台灣網民將帖子Cap圖後廣傳，更以「人渣」形容王丹，並要求將他驅逐出境，網民繼續怒指王丹想行使特權：「想耍特權還要po網取暖，本來就要排隊，這才是公平正義啊」，有網民則要求他回到大陸：「我建議王丹可以回到祖國的懷抱，為什麼你認為可以特別？」

也有網民人批評王丹不孝：「生氣的應該是我們這些看官……明明自己雙親有心臟病，中風……你還好意思讓他們大老遠的來跟你過年，既然來了也不安排好接機，看看你自己是存什麼心，真的可憐兩老當了孝子啊……」

有d驚訝
盧思達竟然連王丹保外就醫去美國都唔知

今日仲發多篇文死撐，食過人地粥水就叫受人庇護，偷換政治庇護個意思

王丹鳩一件事
但盧思達咁都唔知

盧生柒到

識唔識計數
六四一週年(一歲)你先出世喎

可能佢由自已仲係精虫果時計起